幫個小五學生補數 唔知點教好

呢份私補我都做左一個月，上過四堂
我由第一堂開始已經發覺佢天資聰敏架啦。

問落原來呢位學生哥數學根本識晒 ，搵私補既原因係佢呀媽見佢考試唔小心做錯，失左幾分，就驚佢退步。

依家我都唔知教咩好，預先教佢小六既課程，一方面佢唔太願意學，另一方面我又唔想chur佢。

而叫佢操exercise對佢黎講係輕而易舉，但係會搞到課堂好枯燥。

有冇巴打過來人可以分享下經驗/話我知應該點做？

利申：我數學底係唔錯，up to 基本calculus都識教

小五學小六都唔過份呀 學中一就over啲

我個個成日錯d無謂嘢
小數點數錯 乘乘下變咗加數
又成日唔做數
做數就話要做英文

諗吓點用有趣嘅方法教佢

佢仲堂堂同我講佢好憎數學
老師我都最撚憎做數 但係都要做㗎

做岩一條數 比av佢睇

試下有冇再難D既題目可以教到佢
如果冇既咪算囉，keep住個level已經夠啦

比佢打機

就咁，9up嘅，
你試下俾啲難少少嘅數佢
叫佢邊做邊口頭解俾你聽 (啫係好似啲補習天王教書咁)
咁樣你可以知道佢思維邊度出咗小問題
另外呢種方法可以令佢更清楚自己點樣諗條題目同解法
而且一啲都唔悶，仲可以train埋佢講野

當然，要睇你識唔識俾多啲feedback而唔係齋聽啦

係咪奧數隊？玩奧數囉

家長喺附近

我試過教out-syl既數學, 例如將佢學既立體圖形教深入d
用平行線、垂直既概念去講2D、3D既「高」
佢就彈左句 : 小學生真係需要知呢d野?
我竟然無言以對

佢英文比較差既, 所以我有陣時用15分鐘同佢玩下英文flash game學下生字

我補緊個小四，佢老母成因想我教佢技巧 例如 做應用題見到咩字眼就用邊套方法咁

你呢種叫好
我補過d新移民
D數屎到一pat野咁
問親佢d tricky野都係錯
例如 1米5厘米係105cm唔係150
講極話唔好錯都話識哂又剩
跟住問我休息得未
休息冇次準時返黎 之後再問又係唔記得

我個表妹都話好憎數學
睇住佢做到咁沮喪有時都幾傷心

我都見開依種
垃撚圾 想像唔到佢未來可以有咩貢獻

教定M2 野俾佢 提早幫佢準備入大學

我直接同佢阿媽講 學奧數好過跟我學
不過我唔係做私補 所以我可以好豪爽咁自斷米路……

老實講佢每次都揾其他科要我教我都唔知點好
明明其他科佢都0k 淨係數學唔掂
好在佢唔係升咩勁中學

我另外有教中學既, 都成日型住會唔會冇教「技巧」, 令到d學生教完自己做又唔記得
但係講真邊有咁多技巧 , 通常呢題用得著下一題又有其他玩法
唯有係盡量guide住佢做, 熟左再叫佢自己嘗試

比大學數佢做